\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\chapter*{Висновки}
\markboth{}{}

В роботі досліджено сучасний стан 
проблеми розпізнавання облич на зображенні.
На основі цих даних обрано оптимальний алгоритм
для реалізації на мобільній платформі.

На даний момент проблема розпізнавання досліджена доволі
широко, проте існуючі алгоритми постійно вдосконалюються 
та виникають абсолютно нові внаслідок появи нових практичних 
задач.

Наведено детальне теоретичне пояснення роботи обраного алгоритму
та його реалізаці на базі мобільної платформи Android з використанням
відкритої бібліотеки OpenCV. Проведено серії тестів, які показують,
що реалізований алгоритм працює коректно.

Базова версія алгоритму стала основою для подальшого дослідження
та розробки нових алгоритмів, тому різні аспекти роботи алгоритму
можуть бути покращені в залежності від поставленої задачі.

Крім того, покращено плавність розпізнавання внаслідок використання 
алгоритму відстеження розпізнаного об'єкта для стабілізації маркерного
прямокутника на зображенні.

Розпізнавання виконується дуже швидко за час $O(n)$, основна
частина роботи алгоритму полягає у тренуванні класифікатора.
Всі алгоритми для пристроїв з малими обчислювальними ресурсами
базуються на цьому принципі.

Реалізована версія алгоритму демонструє  результат його роботи
та може бути застосована для аналізу та подальшої модифікації
для розв'язання більш конкретної задачі.

\end{document}
